\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Im Feuerkreis} 
\index[in]{Im Feuerkreis}
\index[in]{Lasst die Finger springen}

\begin{tabbing} 
1. Lasst die F\=inger springen auf dem schw\=arzen Brett, lasst die\kill
\>\bf d\>\bf g\\
1. Lasst die Finger springen auf dem schwarzen Brett, lasst die\\

F\=ahrtenl\=ieder kl\=ingen. Spannt die Trommelfeller, macht die Gl\=uten hell,\kill
\>\bf A\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf g\\
Fahrtenlieder klingen. Spannt die Trommelfeller, macht die Gluten hell,\\

lasst der S\=ehnsucht Pf\=erde spr\=ingen. Wir s\=ind ein wildes\kill
\>\bf A\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf C$^7$\\
lasst der Sehnsucht Pferde springen. Wir sind ein wildes\\

St\=urmgespann, ein Bl\=itz auf allen Br\=eiten, die F\=erne führt uns rastlos\kill
\>\bf F\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
Sturmgespann, ein Blitz auf allen Breiten, die Ferne führt uns rastlos\\

an wie M\=eere endlos T\=atendrang. Wir s\=ingen in die W\=eiten:\kill
\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
an wie Meere endlos Tatendrang. Wir singen in die Weiten:\\

/: Hehohe, h\=ehohe, J\=ungen, hellen Sch\=aren.\kill
\>\bf A\>\bf g\>\bf d\\
/: Hehohe, hehohe, Jungen, hellen Scharen.\\

\ \ \ Gr\=oßfahrt unser Ch\=orgesang, J\=ungenhorte r\=an! :/\kill
\>\bf A\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
\ \ \ Großfahrt unser Chorgesang, Jungenhorte ran! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Sing dein L\=ied uns, Trotter, wir sind m\=it dabei zu er\=obern\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf A\\
2. Sing dein Lied uns, Trotter, wir sind mit dabei zu erobern\\

l\=etzte F\=erne. Alle Farben geben heut ein St\=elldichein, die\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf g\\
letzte Ferne. Alle Farben geben heut ein Stelldichein, die\\

Schwarzen, Br\=aunen, R\=oten, G\=elben. Am N\=ordgestad, im\kill
\>\bf A\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf C$^7$\\
Schwarzen, Braunen, Roten, Gelben. Am Nordgestad, im\\

W\=üstensand brennt \=unser Lagerf\=euer. Im S\=onnengluten braun\kill
\>\bf F\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
Wüstensand brennt unser Lagerfeuer. Im Sonnengluten braun\\

gebrannt, ein F\=ahrtenleben, n\=ie gekannt - es l\=ocken Abent\=euer.\kill
\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
gebrannt, ein Fahrtenleben, nie gekannt - es locken Abenteuer.\\

/: Hehohe, h\=ehohe, p\=ocht das Blut im L\=eibe.\kill
\>\bf A\>\bf g\>\bf d\\
/: Hehohe, hehohe, pocht das Blut im Leibe.\\

\ \ \ Tr\=otterking ist \=unser Mann, J\=ungenhorte r\=an! :/\kill
\>\bf A\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
\ \ \ Trotterking ist unser Mann, Jungenhorte ran! :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. Rings im F\=euerkreis es heistern d\=utzendweis zauberh\=afte\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf A\\
3. Rings im Feuerkreis es heistern dutzendweis zauberhafte\\

Sp\=ukgest\=alten. Aus dem Flammenherd aufsteigen \=ungezählt\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf g\\
Spukgestalten. Aus dem Flammenherd aufsteigen ungezählt\\

Pferde, d\=ie kein M\=ann kann h\=alten. Weit dr\=ingt das chörig,\kill
\>\bf A\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf C$^7$\\
Pferde, die kein Mann kann halten. Weit dringt das chörig,\\

h\=ohe Lied von \=unsrer Ströme Qu\=ellen - die G\=asse zittert voller\kill
\>\bf F\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
hohe Lied von unsrer Ströme Quellen - die Gasse zittert voller\\

Qual beim Kl\=otz der Nagelst\=iefelschar und K\=ettenhunde b\=ellen.\kill
\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
Qual beim Klotz der Nagelstiefelschar und Kettenhunde bellen.\\

/: Hehohe, h\=ehohe, R\=uf der Erde W\=eiten,\kill
\>\bf A\>\bf g\>\bf d\\
/: Hehohe, hehohe, Ruf der Erde Weiten,\\

\ \ \ s\=elbst die Sterne f\=angen an, J\=ungenhorte r\=an! :/\kill
\>\bf A\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
\ \ \ selbst die Sterne fangen an, Jungenhorte ran! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Vorwärts dr\=ängt der Schritt. Was uns das L\=eben singt, braucht\kill
\>\bf d\>\bf g\\
4. Vorwärts drängt der Schritt. Was uns das Leben singt, braucht\\

ein m\=utig, gr\=oßes W\=agen. Jedes Fohlen, das heut in der K\=oppel\kill
\>\bf A\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf g\\
ein mutig, großes Wagen. Jedes Fohlen, das heut in der Koppel\\

springt, morgen w\=irds den R\=eiter tr\=agen. Dann h\=eißt es stehn\kill
\>\bf A\>\bf A$^7$\>\bf d\>\bf C$^7$\\
springt, morgen wirds den Reiter tragen. Dann heißt es stehn\\

mit G\=er und Schild, nun w\=ählet eure Pf\=erde. Des L\=ebens\kill
\>\bf F\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
mit Ger und Schild, nun wählet eure Pferde. Des Lebens\\

Kampf ein wild Gefild, fragt n\=icht nach einem Tr\=äumerbild\kill
\>\bf g\>\bf d\\
Kampf ein wild Gefild, fragt nicht nach einem Träumerbild\\

und n\=ach des Träumers W\=erde.\kill
\>\bf A\>\bf d\\
und nach des Träumers Werde.\\

/: Hehohe, h\=ehohe, h\=eut noch wolln wirs w\=agen.\kill
\>\bf A\>\bf g\>\bf d\\
/: Hehohe, hehohe, heut noch wolln wirs wagen.\\

\ \ \ J\=eder stehe s\=einen Mann, J\=ungenhorte r\=an! :/\kill
\>\bf A\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
\ \ \ Jeder stehe seinen Mann, Jungenhorte ran! :/\\
\end{tabbing}

\begin{small} 
Entstanden im Juni 1936 auf dem geheimen Zeltplatz ''Stützpunkt Waldlager''.\\
Seit 1933 war es bündischen Jugendgruppen durch die Nazis verboten, auf Fahrt zu gehen.\\
\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Alo Hamm (trenk), 1936\\
FA: 141 GB: 162 MO: 120 TS: 376
\end{angaben}
